# PatternPractice2

Класс `Character` представляет персонажа в игре и имеет свойства для внешнего вида, способностей и снаряжения персонажа.

Класс `CharacterBuilder` использует шаблон **Builder** для создания объектов `Character`. Шаблон **Builder** позволяет нам создавать сложные объекты шаг за шагом, предоставляя гибкий интерфейс для настройки свойств создаваемого объекта. В этом случае класс `CharacterBuilder` предоставляет методы для настройки внешнего вида, способностей и снаряжения объекта `Character`. Метод Build возвращает окончательный объект Character.

Интерфейс `IInputDevice` и его реализующие классы (`Keyboard`, `Gamepad` и `Touchscreen`) используют шаблон **Adapter** для предоставления общего интерфейса для различных устройств ввода. Шаблон **Адаптер** позволяет нам преобразовать интерфейс класса в другой интерфейс, ожидаемый клиентами. В этом случае интерфейс `IInputDevice` определяет общий интерфейс для всех устройств ввода, а классы `Keyboard`, `Gamepad` и `Touchscreen` реализуют этот интерфейс для обеспечения поддержки различных устройств ввода.

Классы SaveManager, ProgressManager и SettingsManager отвечают за управление различными аспектами состояния игры. Класс SaveManager отвечает за сохранение и загрузку состояния игры в файл и из него. Класс ProgressManager отвечает за обновление прогресса игрока в игре. Класс `SettingsManager` отвечает за управление настройками игры.

Класс `GameStateManager` использует шаблон **Facade**, чтобы предоставить простой интерфейс для управления состоянием игры, который скрывает сложность базовой системы. Шаблон **Фасад** обеспечивает упрощенный интерфейс для сложной подсистемы, заключая сложную логику в один класс. В этом случае класс GameStateManager предоставляет методы для сохранения и загрузки игр, обновления прогресса игрока и изменения настроек игры. Эти методы делегируют базовые классы «SaveManager», «ProgressManager» и «SettingsManager» для выполнения соответствующих задач.

